G20峰會大阪揭幕 維尼稱霸凌行為不受歡迎

G20峰會大阪揭幕 各國領袖互相握手及影大合照

二十國集團峰會在日本大阪揭幕。東道主、日本首相安倍晉三宣布峰會正式展開，預料會議將聚焦貿易、地緣政治緊張局勢和氣候變化等議題。各國領導人包括中國國家主席習近平、美國總統特朗普、俄羅斯總統普京等上台影大合照，又互相握手交談。習近平與特朗普在峰會展開前，分別與多國領袖會面。特朗普舉行美、日、印三邊首腦會談，期望美國將各自與兩國達成並公布重大的貿易協議，但未有透露進一步細節。習近平與金磚五國及非洲代表會面時，重申中國始終支持多邊主義，又不點名譴責單邊保護主義，強調任何損害其他國家、以維護一己利益的「霸凌」行徑，在國際社會上不會受歡迎。

2019-06-28 11:47:43 (1)
From rthk

自打嘴巴?